{"id":"2017_16","name":"Romanos2017_16","memoryVerse":"“El que no escatimó ni a su propio Hijo, sino que lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no habrá de darnos generosamente, junto con él, todas las cosas?” – Romanos 8:32 ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_16_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 9:1-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_16_3","questionText":"3.  ¿Qué verdad afirma Pablo? ¿Por qué se lamenta Pablo por el pueblo de Israel y en qué forma se parece él a Moisés y a Jesús? (Para ayuda adicional vea Éxodo 32:30-32; Lucas 19:41-44; Juan 10:11; Romanos 9:1-29)","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"32:30-32"},{"book":"Lucas","verse":"19:41-44"},{"book":"Juan","verse":"10:11"},{"book":"Romanos","verse":"9:1-29"}]},{"id":"2017_16_4a","questionText":"4. a.   Explique qué significa “maldecido” en Romanos 9:3 y si algún creyente podría ser “separado” de Cristo. ¿Cuál cree usted que sea el punto de Pablo? (Vea también Romanos 8:1, 35, 38-39.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:3"},{"book":"Romanos","verse":"8:1"},{"book":"Romanos","verse":"8:35"},{"book":"Romanos","verse":"8:38-39"}]},{"id":"2017_16_4b","questionText":"4. b.  ¿En qué forma es el amor de Pablo por los israelitas incrédulos un modelo que muestra cómo deben los creyentes responderles a los no creyentes?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_5","questionText":"5.  Considere las ventajas espirituales que Dios le ha dado a usted. ¿Cuáles son los beneficios? A veces ¿cómo son desperdiciadas?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 9:6-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:6-13"}],"questions":[{"id":"2017_16_6a","questionText":"6. a.  ¿Cómo es Dios fiel a su Palabra a pesar de la incredulidad de la mayoría de los israelitas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_6b","questionText":"6. b.  ¿Qué ejemplos da Pablo para demostrar que el nacimiento físico nunca hace a nadie hijo de Dios automática- mente? (Vea también Romanos 2:28-29.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"2:28-29"}]},{"id":"2017_16_7","questionText":"7.  ¿Cómo muestran estos versículos que la salvación es por gracia y no por el esfuerzo humano? ¿Qué esperanza le da esto con relación a sus familiares, amistades o compañeros de trabajo que no son creyentes? ","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 9:14-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:14-21"}],"questions":[{"id":"2017_16_8","questionText":"8.  ¿Qué revela el uso de Pablo de la historia bíblica sobre Dios y la forma en que Él elige cumplir su justa y santa voluntad? ¿Cómo se compara esto con su propio entendimiento? (Vea también Éxodo 7:3, 13; 8:32; 14:4.)","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"7:3"},{"book":"Éxodo","verse":"7:13"},{"book":"Éxodo","verse":"8:32"},{"book":"Éxodo","verse":"14:4"}]},{"id":"2017_16_9a","questionText":"9. a.   De los versículos 20-21, explique en sus propias palabras el problema de la gente que acusa a Dios de injusticia. (Vea también Isaías 29:16; 64:8; Jeremías 18:6; 2 Timoteo 2:20.)","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"29:16"},{"book":"Isaías","verse":"64:8"},{"book":"Jeremías","verse":"18:6"},{"book":"2 Timoteo","verse":"2:20"}]},{"id":"2017_16_9b","questionText":"9. b.   Dé ejemplos de cómo la gente hoy día (quizá inclusive usted) utiliza razones similares para excusar el pecado o acusar a Dios de injusticia.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_10","questionText":"10.  ¿Cómo le ha mostrado Dios misericordia a usted cuando su corazón ha estado endurecido, y cómo le ha  respondido usted a Él?  ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 9:22-29.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:22-29"}],"questions":[{"id":"2017_16_11","questionText":"11.  En los versículos 22-24, ¿cómo y por qué demuestra Dios Su poder y misericordia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_12","questionText":"12.  ¿Qué de las gloriosas riquezas de Dios le motivan a orar, adorar o a tomar acción?  (Vea también Efesios 1:7-8, 18-23; 2:1-10.) ","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"1:7-8"},{"book":"Efesios","verse":"1:18-23"},{"book":"Efesios","verse":"2:1-10"}]},{"id":"2017_16_13","questionText":"13.  ¿De las citas de Oseas e Isaías, qué aprende usted sobre la misericordia y la gracia de Dios para los judíos y los gentiles? (Vea también Romanos 11:3-6.) ","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"11:3-6"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 9.","questions":[{"id":"2017_16_14","questionText":"14.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios en el estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_15","questionText":"15.  Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 9","answer":"","quotes":[]}]}}}